認唔認同「人只能自救」呢句説話？

身邊嘅人只可以比意見你
但係做決定嗰個永遠都係自己

就例如跳樓咁 就算啲人叫你唔好跳都好
但係最後揀跳同唔跳都係自己

以下開放討論

本來就係咁
係香港人成日都乞外國去救自己，然後自己幫襯黃色美食圈當做突

但係香港人如果同中共單挑肯定贏唔到
唔好講話咩制度下抗爭
根本制度嘅主導權喺中共手上 係冇可能抗爭到

agger

有冇人可以喺哲學嘅角度解釋下呢一句

望返你頭post自己打果段野

點解

because you live with yourself.

一個團體同一個人應該有分別

但係有好多價值觀都係受其他人影響而建立
咁喺做決定之前都係根據返自己嘅價值觀而去選擇做唔做

人必自救而後人救之

我斷手個時個醫生講的. 講完之後我喊到仆街

但係我地呢呢個現代世界有plural既價值觀，你take邊一套價值觀係無人逼到你。咁當然前題係我地係住緊一個pluralism既社會，北韓呢d另計。

人只需解決自己既問題

可唔可以分享下巴打你係點自救？

但係你take decision之前都係根據返你之前嘅experience/preference去做
咁你算唔算係make decision之前已經比人affect咗
姐係用返跳樓嘅例子
嗰下你個腦諗嘅係可能你喺新聞見到跳樓死好恐怖/信仰影響到你 例如自殺會落地獄咁
而令到你打消咗跳樓嘅念頭
咁喺諗嘅過程中你算唔算係比人救咗

其他人嘅價值觀都會影響到你嘅抉擇

but you have the final call.

係，果排會好封閉自己
搵埋d自閉工
刻意唔同人講多2咀

Keep左年半
最後終於肯承認，其實自己心入面個女仔其實係自己精神支柱
法國到如果有佢既肯定，其實唔會頹

然後Ff佢第時穿婚紗個好甜既笑容
先開放振作返，但諗到新娘未必係自己就頹返好撚自卑

但最後的起心肝唔做頹友果一步，係睇到早排個月經講on同事果個post

因為諗起自己返果份自閉工其實好on9，咩都唔想理，就好似個post入面果班on9同事咁

承認返精神支柱，佢笑容，加唔想做on9
成功自救左，仲好有鬥志

其實如果每個人都搵到自己精神支柱都可以0秒差爆電唔再頹落去，多我一個唔多少我一個唔少既小薯仔，都可以拎出自己最勇敢果面面對全世界所有難題

唔覺

人只能自救呢句嘢其實只係部分啱，人要得到一樣嘢，其實必需要同時有願望同埋能力，例如有個賣10蚊嘅包，我係一定係想食（願望）同埋有10蚊（能力）先會買嚟食。如果我唔想食又無10蚊咁當然唔會買啦，但係就算我有10蚊唔想食，或者想食但係無10蚊，我都係唔會買個包。

換轉樓主講跳樓嘅例子，你有能力但係無願望去生存，喺呢種情況下，人係一定要自救。但係有願望但係無能力嘅情況下，例如失足墮樓嘅情況下，如果有人扶一扶你係真係可以救返你，呢個情況下外來嘅幫助就真係可以救到你。

香港而家嘅情況就係想自救，至少主流民意係啦，但係唔夠中國打，係呢個情況下我覺得尋求外界幫助並無不妥。

點樣定義為之救咗
同埋個「只」字好似有啲限制咗後面提嘅救只能100%靠自己
唔可以有部分功勞計入人哋度？

當自殺機率5050
有人講咗幾句勸你，
令你思想上有啲改變，
但最終決定唔死嘅係你自己，
咁算唔算救咗

情緒病患者接受心理輔導
但靠自己嘅努力捱過
又算唔算自救

你見班撚樣過咗成年仲喺度講*訴求*
你就知呢個地方嘅人永遠都係奴隸
你去求一個極權政權政府俾啲嘢你

忍野咩咩係講緊
如果你連一步都唔想行
唔願意畀人救
冇人救到你

香港係地方 唔係人

揾人幫手不嬲就係自救